topic=array
level=1
Q=Which operation is not possible in arrays?
A=traversal
B=insertion
C=deletion
D=random access
ANS=c
---
topic=array
level=1
Q=Indexing in arrays starts from?
A=0
B=1
C=depends
D=none
ANS=a
---
topic=array
level=1
Q=What is the size of an empty array?
A=0
B=1
C=undefined
D=depends
ANS=a
---
topic=array
level=1
Q=Which array stores elements of same type?
A=homogeneous
B=heterogeneous
C=mixed
D=none
ANS=a
---
topic=array
level=1
Q=Array index out of bound means?
A=invalid index
B=negative index
C=zero index
D=all
ANS=a
---
topic=array
level=2
Q=Which array is used for matrix representation?
A=1d
B=2d
C=jagged
D=none
ANS=b
---
topic=array
level=2
Q=What is the time complexity of searching in unsorted array?
A=o(n)
B=o(log n)
C=o(1)
D=none
ANS=a
---
topic=array
level=2
Q=Which traversal is used in binary tree?
A=inorder
B=preorder
C=postorder
D=all of these
ANS=d
---
topic=array
level=2
Q=In array, binary search can be applied only if?
A=array is sorted
B=array is large
C=array is 1d
D=all
ANS=a
---
topic=array
level=2
Q=Dynamic arrays are implemented using?
A=linked list
B=stack
C=heap memory
D=queue
ANS=c
---
topic=array
level=3
Q=Which data structure is non-linear?
A=array
B=stack
C=queue
D=tree
ANS=d
---
topic=array
level=3
Q=Which array allows random access?
A=linked array
B=array
C=stack
D=queue
ANS=b
---
topic=array
level=3
Q=What is the advantage of dynamic arrays?
A=fixed size
B=resizable
C=slower access
D=none
ANS=b
---
topic=array
level=3
Q=Which of these is contiguous memory allocation?
A=array
B=linked list
C=stack
D=queue
ANS=a
---
topic=array
level=3
Q=Which array type is used for sparse matrices?
A=1d
B=2d
C=linked
D=none
ANS=c
---
topic=stack
level=1
Q=Stack follows which principle?
A=fifo
B=lifo
C=filo
D=none
ANS=b
---
topic=stack
level=1
Q=Which operation removes element from stack?
A=push
B=pop
C=peek
D=insert
ANS=b
---
topic=stack
level=1
Q=Top of stack points to?
A=first element
B=last element
C=middle element
D=none
ANS=b
---
topic=stack
level=1
Q=What is stack overflow?
A=empty stack
B=full stack
C=deleted stack
D=none
ANS=b
---
topic=stack
level=1
Q=Stack is used for which of these?
A=recursion
B=queue management
C=array storage
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=2
Q=Which is postfix of (A+B)*(C-D)?
A=ab+cd-*
B=abcd+-*
C=a+b*c-d
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=2
Q=Which is prefix of (A+B)*(C-D)?
A=*+ab-cd
B=+ab*cd
C=ab+cd-*
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=2
Q=Which stack is used for recursion?
A=call stack
B=memory stack
C=linked stack
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=2
Q=Which operation only views top element without removing?
A=push
B=pop
C=peek
D=none
ANS=c
---
topic=stack
level=2
Q=Which of these is linear data structure?
A=stack
B=tree
C=graph
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=3
Q=Which is used in undo operation in text editors?
A=queue
B=stack
C=array
D=linked list
ANS=b
---
topic=stack
level=3
Q=Which stack is implemented using arrays?
A=static stack
B=dynamic stack
C=linked stack
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=3
Q=What is underflow in stack?
A=empty stack
B=full stack
C=deleted stack
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=3
Q=Stack is used in which of these algorithms?
A=dfs
B=bfs
C=binary search
D=none
ANS=a
---
topic=stack
level=3
Q=Stack is used in which memory management?
A=heap
B=call stack
C=queue
D=none
ANS=b
---
topic=queue
level=1
Q=Queue follows which principle?
A=fifo
B=lifo
C=random
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=1
Q=Which operation removes element from queue?
A=dequeue
B=enqueue
C=peek
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=1
Q=Which operation adds element to queue?
A=enqueue
B=dequeue
C=peek
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=1
Q=Which queue is used in CPU scheduling?
A=circular queue
B=priority queue
C=deque
D=none
ANS=b
---
topic=queue
level=1
Q=Which is linear data structure?
A=queue
B=tree
C=graph
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=2
Q=Which queue allows insertion/deletion at both ends?
A=circular
B=simple
C=deque
D=priority
ANS=c
---
topic=queue
level=2
Q=Which queue is used in BFS traversal?
A=queue
B=stack
C=array
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=2
Q=What is circular queue?
A=queue with circular arrangement
B=normal queue
C=deque
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=2
Q=Which is priority queue based on?
A=priority
B=fifo
C=random
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=2
Q=Which queue uses array as underlying structure?
A=queue
B=stack
C=linked list
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=3
Q=Which is used in job scheduling?
A=queue
B=stack
C=array
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=3
Q=Which queue is suitable for real-time processing?
A=priority queue
B=circular queue
C=deque
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=3
Q=What is the advantage of circular queue?
A=efficient memory usage
B=faster than normal queue
C=slower than normal
D=none
ANS=a
---
topic=queue
level=3
Q=Which operation is expensive in circular queue?
A=enqueue
B=dequeue
C=searching middle
D=none
ANS=c
---
topic=queue
level=3
Q=Which queue is used in BFS graph traversal?
A=queue
B=stack
C=array
D=none
ANS=a
---
topic=linked list
level=1
Q=What is the time complexity to insert at the beginning of a singly linked list?
A=O(1)
B=O(n)
C=O(log n)
D=O(n log n)
ANS=a
---
topic=linked list
level=1
Q=Each node in a singly linked list contains?
A=Data and one pointer to next node
B=Data and two pointers
C=Only data
D=Only pointer
ANS=a
---
topic=linked list
level=1
Q=What is the advantage of a doubly linked list?
A=Stores two data items
B=Traverse in both directions
C=Easier to implement
D=Uses less memory
ANS=b
---
topic=linked list
level=1
Q=What is the head in a linked list?
A=First node
B=Last node
C=Middle node
D=Empty node
ANS=a
---
topic=linked list
level=1
Q=Which of these is NOT a linked list operation?
A=Traversal
B=Insertion
C=Sorting
D=Deletion
ANS=c
---

topic=linked list
level=2
Q=How to detect a cycle in a linked list efficiently?
A=Visited nodes array
B=Floydâ€™s Cycle-Finding algorithm
C=Count nodes
D=Sorting nodes
ANS=b
---
topic=linked list
level=2
Q=What does a circular linked list do differently?
A=Last node points to head
B=No head node
C=Nodes have two pointers
D=No traversal possible
ANS=a
---
topic=linked list
level=2
Q=In a doubly linked list, delete operation at end takes?
A=O(1)
B=O(n)
C=O(log n)
D=O(n log n)
ANS=a
---
topic=linked list
level=2
Q=What is the time complexity to search an element in linked list?
A=O(1)
B=O(log n)
C=O(n)
D=O(n log n)
ANS=c
---
topic=linked list
level=2
Q=What structure is required in addition to data to create a node?
A=Pointer to next node
B=Index value
C=Data type
D=Pointer to previous node only
ANS=a
---

topic=linked list
level=3
Q=What is the main disadvantage of linked lists compared to arrays?
A=Size limitation
B=Non-contiguous memory
C=Faster access
D=Static size
ANS=b
---
topic=linked list
level=3
Q=What is a dummy/sentinel node used for in linked lists?
A=Store extra data
B=Simplify code by avoiding boundary checks
C=Speed up access
D=Save memory
ANS=b
---
topic=linked list
level=3
Q=Which technique makes linked list traversal faster?
A=Recursion
B=Accessing by index
C=Using pointers efficiently
D=Using arrays instead
ANS=c
---
topic=linked list
level=3
Q=In a linked list, which is the operation with worst time complexity?
A=Insert at head
B=Insert at tail when tail pointer is maintained
C=Search for element
D=Delete head node
ANS=c
---
topic=linked list
level=3
Q=Which linked list variation is best for undo functionality?
A=Singly linked list
B=Circular linked list
C=Doubly linked list
D=Linear array
ANS=c
---
topic=tree
level=1
Q=What is a Binary Search Tree (BST)?
A=A tree where left < root < right
B=A tree with only two levels
C=A tree with no children
D=A tree with equal children
ANS=a
---
topic=tree
level=1
Q=Which traversal of BST gives sorted order?
A=Preorder
B=Postorder
C=Inorder
D=Level order
ANS=c
---
topic=tree
level=1
Q=What is the maximum number of children a node can have in BST?
A=1
B=2
C=3
D=Unlimited
ANS=b
---
topic=tree
level=1
Q=What is the height of an empty tree?
A=0
B=1
C=-1
D=Undefined
ANS=c
---
topic=tree
level=1
Q=Which operation is easiest in BST?
A=Insertion
B=Searching
C=BFS traversal
D=All the above
ANS=d
---

topic=tree
level=2
Q=What is the time complexity for search in balanced BST?
A=O(n)
B=O(log n)
C=O(1)
D=O(n log n)
ANS=b
---
topic=tree
level=2
Q=What happens when BST becomes skewed?
A=Becomes faster
B=Degrades to linked list
C=Tree height decreases
D=Tree height stays same
ANS=b
---
topic=tree
level=2
Q=Which data structure is used for iterative inorder traversal?
A=Stack
B=Queue
C=Heap
D=Array
ANS=a
---
topic=tree
level=2
Q=Which traversal is level wise in BST?
A=Inorder
B=Preorder
C=Postorder
D=Level order
ANS=d
---
topic=tree
level=2
Q=What is inorder predecessor of a node in BST?
A=Maximum value in left subtree
B=Minimum value in right subtree
C=Root node
D=None of these
ANS=a
---

topic=tree
level=3
Q=What is a self-balancing BST?
A=BST with balanced height
B=BST without children
C=BST with duplicate nodes
D=None of the above
ANS=a
---
topic=tree
level=3
Q=Red-Black tree is an example of which BST type?
A=Unbalanced BST
B=Self-balancing BST
C=Skewed BST
D=None
ANS=b
---
topic=tree
level=3
Q=In AVL tree, what triggers rotations?
A=Insertion only
B=Deletion only
C=Height difference > 1
D=All nodes visited
ANS=c
---
topic=tree
level=3
Q=Which traversal is used to copy BST?
A=Preorder
B=Inorder
C=Postorder
D=Level order
ANS=a
---
topic=tree
level=3
Q=Height of balanced BST with n nodes is approximately?
A=O(1)
B=O(n)
C=O(log n)
D=O(n log n)
ANS=c
---
